\chapter{Organizacja pracy nad projektem}
\section{Ryzyko niepowodzenia}
Ze względu na specyfikę projektu, istotnym problemem przy realizacji mogą okazać się różnego rodzaju kłopoty ze sprzętem. Ponadto, jako że jest to projekt zespołowy, ważną rolę pełni czynnik ludzki.\newline
		\newline 
		\textbf{Główne źródła ryzyka:}
		\begin{itemize}
			\item problemy komunikacyjne;
			\item nieznajomość bibliotek oraz oprogramowania;
			\item brak zrozumienia założeń tematu projektu;
			\item niski poziom zaangażowania członków zespołu;
			\item ustalenie nierealnych celów;
			\item nadmierna drobiazgowość;
			\item niekompletna specyfikacja;
			\item źle określony czas wykonania projektu i poszczególnych zadań;
			\item niespójne wymagania;
			\item nieefektywne zarządzanie projektem;
			\item nieprzewidziana złożoność projektu;
			\item dostępność sprzętu;
			\item problemy ze sprzętem;
			\item nowe wymagania pojawiające się w trakcie wykonywania projektu;
			\item różnice między zakładaną, a rzeczywistą wydajnością.
		\end{itemize}
\section{Metodyka pracy}
Metodyka pracy została dobrana tak, by zminimalizować ryzyko niepowodzenia projektu. Przyjęto, że jego realizacja będzie odbywać się za pomocą metodyki zwinnej. Praca będzie dzielona na tygodniowe sprinty, w każdym z nich, wszyscy uczestnicy projektu będą mieć przypisane zadania do zrealizowania. Każde z zadań będzie miało oszacowaną pracochłonność oraz będzie testowane przez resztę zespołu (po wykonaniu przez wyznaczoną osobę).
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/taiga.png}
    \caption{Przykładowy widok sprintu z Taigi}
    \label{fig:rysunek2}
\end{figure}

Do organizacji pracy wykorzystana jest platforma Taiga\cite{b} (rys.~\ref{fig:rysunek2}). Zespół komunikuje się przy użyciu narzędzia Slack\cite{a}. Kontrola wersji projektu jest prowadzona przy użyciu systemu Git oraz serwisu Bitbucket\cite{c}.
Projekt na Bitbucket'cie jest podzielony na repozytoria, odpowiadające danym składowym projektu, co jest widoczne na rysunku \ref{fig:rysunek3}.
 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.81\textwidth]{assets/repozytoria.png}
    \caption{Repozytoria na BitBucket}
    \label{fig:rysunek3}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{assets/slack.png}
    \caption{Widok kanałów Slacka}
    \label{fig:rysunek4}
\end{figure}
Poszczególne narzędzia są zintegrowane, to znaczy informacje o zmianach na platformie Taiga są dostępne w odpowiednim kanale Slacka, a modyfikacje na Bitbucket'cie są dostępne z poziomu zarówno zadania na Taidze, jak i na Slacku.

Na rysunku \ref{fig:rysunek4} widać dostępne kanały na Slacku. Oprócz kanału generalnego i random (służącego do dyskusji niezwiązanych z projektem), istnieją kanały:
\begin{itemize}
 \item sls - służący do ogólnych rozmów o projekcie i dyskusji bieżących,
 \item sls-bitbucket, w którym pojawiają się informacje o zmianach w repozytoriach projektu,
 \item sls-mail, w którym archiwizuje się korespondecja mailowa dotycząca projektu,
 \item sls-planning, gdzie zespół szacuje pracochłonność zadań,
 \item sls-taiga, w którym pojawiają się informacje o zmianach na Taidze;
\end{itemize} 

